---
layout: contact-method
title: فرم تماس
author: mfc
language: fa
summary: روش‌های تماس
date: 2020-10
permalink: /fa/contact-methods/contact-form.md
parent: /fa/
published: true
---

فرم تماس احتمالا محرمانه بودن پیام شما را برای سازمان گیرنده حفظ می‌کند، به طوری که فقط شما و سازمان گیرنده می‌توانید آن را بخوانید. این تنها در صورتی خواهد بود که وب‌سایتی که فرم تماس را میزبانی می‌کند، اقدامات امنیتی مناسبی مانند رمزگذاری [TLS/SSL](https://ssd.eff.org/en/glossary/secure-sockets-layer-ssl) را در میان سایر موارد اجرا کند. که در مورد سازمان‌های CiviCERT صدق می کند.

با این حال، این واقعیت که شما از وب‌سایت سازمان که در آن فرم تماس میزبانی می‌شود، بازدید کرده‌اید، احتمالا برای دولت‌ها، سازمان‌های مجری قانون، یا سایر طرف‌هایی که به زیرساخت‌های نظارت محلی، منطقه‌ای یا جهانی دسترسی دارند، قابل اطلاع است. بازدید از وب سایت سازمان نشان می‌دهد که ممکن است با سازمان تماس گرفته باشید.

اگر می‌خواهید این واقعیت را که از وب‌سایت سازمان بازدید کرده‌اید (و احتمالا با آن‌ها تماس گرفته‌اید، خصوصی نگه دارید)، بهتر است از طریق [مرورگر Tor](https://www.torproject.org/) به وب‌سایت آن‌ها دسترسی داشته باشید. VPN یا پروکسی قابل اعتماد قبل از انجام این کار، زمینه قانونی را در نظر بگیرید که در آن زندگی می‌کنید و اگر نیاز دارید استفاده از مرورگر تور را با [پیکربندی آن](https://tb-manual.torproject.org/running-tor-browser/) مبهم کنید. [حمل و نقل قابل اتصال](https://tb-manual.torproject.org/circumvention/). اگر قصد استفاده از VPN یا پروکسی را دارید، [بررسی کنید که سرور یا پروکسی VPN در کجا قرار دارد](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/) و [اعتماد شما به VPN entity](https://ssd.eff.org/en/module/choosing-vpn-thats-right-you).
